\documentclass{beamer}
\usetheme{default}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\title{Django Admin}
\subtitle{Leipzig Python Usergroup (LPUG) Meetup}
\date{14. Dezember 2021}
\author{Andreas Bamberger}

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}
		\vfill
		\centering
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
			\usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
		\end{beamercolorbox}
		\vfill
	\end{frame}
}



\begin{document}

\begin{frame}[plain]
    \maketitle
\end{frame}


\begin{frame}{Agenda}
	\tableofcontents
\end{frame}


	
\section{Django und der Django-Admin}
\begin{frame}{Django-Admin}
\begin{block}{Django}
Web-Framework für Python ('analog' \textit{Flask}) 	\url{https://www.djangoproject.com/}
\end{block}


\begin{block}{Django-Admin}
	\begin{itemize}
		\item Grafisches User-Interface für Django-Models / Datenbank 
		\item Alternative zu eigenen Views/Forms
		\item Einfach Aufzusetzen, vielseitig Konfigurierbar
	\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Use-Cases}
	\begin{itemize}
		\item Konfigurationsschicht für Django-Applikation
		\item Verwendung als vollwertiges Frontend für Administrative Aufgaben (Vereinsverwaltung, CMS)
		\item GUI-Schnittstelle zu Modellen (CRUD) vereinfacht Entwicklung komplexerer Applikationen 
	\end{itemize}
\end{block}	
		
	
\end{frame}

\section{Vorstellung Applikation und Datenmodell}
\begin{frame}{Datenmodell / Applikation}
	Einfache Applikation zur Verwaltung von Weihnachtsgeschenken und Wunschzetteln bestehend aus:

	\begin{itemize}
		\item Geschenke (Inventar)
		\item Wunschzettel
		\item Personen (Stammdaten, Verknüpfung Wunschzettel, Geschenke)
	\end{itemize}
	

\end{frame}

\section{Django Admin}
\begin{frame}{Django Admin - Setup und Customizing}
		\begin{enumerate}
		\item Registrierung von Modellen
		\item Customizing
		\begin{enumerate}
			\item Model-Customizing
			\item Layout-Anpassungen
			\item Verknüpfte Modelle
			\item Übersichtsseite
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Weitere Features}
		\begin{itemize}
		\item Nutzerverwaltung
		\item Admindocs zur Generierung von Projektdokumentation \url{https://docs.djangoproject.com/en/4.0/ref/contrib/admin/admindocs/}
	\end{itemize}
	
\end{frame}
	
\section{Weiterführende Themen}
\begin{frame}{Advanced Topcis}
	
	\begin{block}{Custom Buttons}
		Use-cases: Objekte (ent-)sperren, Externe Prozesse starten...
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/custom-buttons}
			\label{fig:custom-buttons}
		\end{figure}
		
		
	\end{block}

	\begin{block}{Admin Actions}
	Use-cases: Objekte (ent-)sperren, CSV-Export...
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/admin-actions}
		\label{fig:admin-actions}
	\end{figure}
	
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Advanced Topcis II}
		\begin{block}{Queryset Anpassen}
		Use-cases: Objektberechtigungen´
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/custom-queryset.png}
		\label{fig:custom-queryset}
		\end{figure}		
	\end{block}
	
	\begin{block}{Themes}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/theme-material}
			\label{fig:theme-material}
		\end{figure}		
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Links}
	\begin{itemize}
		\item Repository Link
		\url{https://gitlab.com/a_ba/lpug-django-xmas-admin}
		\item Django Admin Cookbook \url{https://books.agiliq.com/projects/django-admin-cookbook/en/latest/index.html}
	\end{itemize}	

\end{frame}


	
	
\end{document}
